%se debe compilar 2 veces para ver los cambios en el indice y otros sitios.

%tamaño de letra 12, tamaño carta, margen de un solo lado (sin oneside queda bonito pero no creo que les guste)
\documentclass[12pt,oneside, letterpaper]{book}

%documento en español<
\usepackage[spanish]{babel}

%para los acentos directos, se pueden usar así o as\'i
\usepackage[utf8]{inputenc}

%para agregar las imagenes
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }

%Titulo del trabajo
\title{Lineamientos para Soluciones de Alta Disponibilidad en VoIP}

%autores
\author{Br. Sebastian Suarez \and
		Br.Dorjes Molina}
	
%fecha de entrega	(ojalá)
\date{Diciembre 2016}

\begin{document}
	
	%sin numero de pagina
	\pagenumbering{gobble}
	
	%página de titulo
	\maketitle
	\newpage
	


	%números de pagina en romano
	\pagenumbering{roman}
	\newpage
	
	%indice
	\addtocontents{toc}{~\hfill\textbf{P\'agina}\par}
	\setcounter{tocdepth}{5}
	\tableofcontents
	
	\newpage
	
	%indice de figuras y tablas
	\listoffigures
	
	\newpage
	\listoftables
	
	%glosario de terminos (ubicar y llenar)
	\chapter*{Glosario de terminos}

	\newpage
	
	%números de pagina en números normales
	\pagenumbering{arabic}

	%primera parte
%	\part{Marco Teórico}
%	\section{Introducci\'on}
%	\section{Telefon\'ia Tradicional}
%	\section{Modelo de capas}
%	\subsection{OSI}
%	\subsection{TCP/IP}
	\chapter{Voz sobre Protocolo de Internet}
	\include{voip}
	\include{antecedentes}
	\include{caracteristicas}
	\include{voipvstrad}
	\include{codvoz}


	%segunda parte
%	\part{Planteamiento del Problema}
%	\part{Propuesta de trabajo}

%bibliografia, el número indica la cantidad de entradas que tendrá, no puede ser mayor a 99
	\begin{thebibliography}{15}
		\bibitem{switching} 
		T. Eallingford, Switching to VoIP, Beijing: O'Reilly, 2005. .
		
		\bibitem{voiptoip} 
		R. Quispe y G. Suárez.	
		\textit{ Voz sobre IP y Telefonía sobre IP}.
		
		\bibitem{nyquist} 
		H. Nyquist, Certain topics in telegraph transmission theory, de Trans. AIEE, Volumen 47, 1928.
		
		\bibitem{packet}
		B. Hartpence, Packet Guide to Voice over IP, Gravenstein, Sebastopol: O'Reilly Media, Inc, 2013. 
		
		\bibitem{understanding}
		N. Wittenberg, Undertanding Voice over IP Technology, Clifon Park, NY: Delmar Cengage Learning, 2009.
		
		\bibitem{rtp}
		C. Perkings, RTP: Audio and Video for the Internet, Boston: Addison-Wesley, 2003.
		
		\bibitem{undersip}
		A. Jhonston, SIP: Understanding the Session Initiation Protocol, Norwood, Massachusetts: Artech House, 2009.
		
		\bibitem{rfcsip}
		J. Rosenberg, H. Schulzrinne, G. Camarillo, A. Johnston, J. Peterson, R. Sparks, M. Handley y E. Schooler, RFC 3261 SIP: Session Initiation Protocol, 2002. 
		
		\bibitem{siphandbook}
		S. Ilvas y M. Ahson, SIP Handbook, Boca Raton, Florida: CRC Press, 2009.
		
		\bibitem{codif}
		J. Joskowicz, Codificación de Voz y Video, Montevideo, Uruguay: Universidad de la Republica, 2015.
		
	\end{thebibliography}
\end{document}